(回帶20/3新聞) 張竹君：封關對防控疫情作用不大

本港武漢肺炎疫情，衞生防護中心今午（20 日）在記者會說，新增 48 宗確診個案，累計個案 257 宗。新增的確診個案當中，36 宗有外遊紀錄，只有 1 個人未持有香港身份證。衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，現時所有入境人士都須接受 14 天強制檢疫，而按照目前情況看，相信進一步禁止非本港居民入境，對於防控疫情作用不大。

張竹君表示，今日的確診個案基本上都是香港人：「其實只有 1 個人沒有香港身份證。所以就算封咗關，都未必可以減少到之後的確診數字，當然政府高層都可以睇吓個情況再決定。」

上述沒有香港身份證的外籍人士，是一名澳洲籍男子，屬於第 241 宗確診個案。他早前跟妻子到美國旅行，之後轉到葡萄牙繼續行程。他在葡萄牙的時候已經有咳嗽，曾經在里斯本的醫院留醫，後來出院並離開當地。他在 3 月 18 日來到香港轉機，但由於感到不適，於是決定入境香港，並且經救護車送往聯合醫院治理。

洗白網軍可以收皮

收皮啦 未試過有人係連登係唔會批人批鬥

就連梁天琦都俾人笑武漢琦啦

連登仔真係好可怕

為左平步青雲可以侮辱自己、侮辱專業，居然仲有人吹奏

出現了